msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: opencpn\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-10-20 09:35+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2023-11-09 21:22\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: opencpn\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 49843\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /plugins/climatology_pi/po/climatology_pi.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 110\n"

#: include/ClimatologyUI.h:98 src/ClimatologyDialog.cpp:46
msgid "Climatology Display Control"
msgstr "기후학 표시 제어"

#: include/ClimatologyUI.h:218 src/ClimatologyConfigDialog.cpp:228
msgid "Climatology Configuration"
msgstr "기후학 환경구성"

#: include/IsoBarMap.h:135
msgid "Declination"
msgstr "적위"

#: include/IsoBarMap.h:139
msgid "Inclination"
msgstr "기울기"

#: include/IsoBarMap.h:142
msgid "Field Strength"
msgstr "필드 강도"

#: src/ClimatologyConfigDialog.cpp:431
msgid "ClimatologyInformation.html"
msgstr ""

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:165
msgid "Some Data Failed to load:\n"
msgstr "일부 데이터 로드 실패:\n"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:167
msgid "Would you like to try to download?"
msgstr "다운로드를 시도하시겠습니까?"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:168 src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:209
#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:219 src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:644
#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1461 src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:2688
#: src/climatology_pi.cpp:142 src/climatology_pi.cpp:146
msgid "Climatology"
msgstr "기후학"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:190
msgid "downloading climatology data file"
msgstr ""

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:207
msgid "Some Data Failed to download.\n"
"Climatology data incomplete"
msgstr ""

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:216
msgid "Some Data Failed to load."
msgstr ""

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:218
msgid "Climatology data incomplete."
msgstr ""

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:536
msgid "averaging wind"
msgstr "평균 바람"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:548
msgid "averaging current"
msgstr "평균 해류"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:554
msgid "sea level presure"
msgstr "해수면 기압"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:558
msgid "sea surface tempertature"
msgstr "해수면 온도"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:562
msgid "air tempertature"
msgstr "대기 온도"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:566
msgid "cloud cover"
msgstr "구름덮힘"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:570
msgid "precipitation"
msgstr "강수"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:574
msgid "relative humidity"
msgstr "상대 습도"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:579
msgid "lightning"
msgstr "번개"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:584
msgid "sea depth"
msgstr "바다 수심"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:590
msgid "cyclone (east pacific)"
msgstr "사이클론 (동태평양)"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:595
msgid "cyclone (west pacific)"
msgstr "싸이클론 (서태평양)"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:600
msgid "cyclone (south pacific)"
msgstr "싸이클론 (남태평양)"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:605
msgid "cyclone (atlantic)"
msgstr "사이클론 (대서양)"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:610
msgid "cyclone (north indian)"
msgstr "사이클론 (북인도양)"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:615
msgid "cyclone (south indian)"
msgstr "사이클론 (남인도양)"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:623
msgid "el nino years"
msgstr "엘니뇨 년도"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:632
msgid "cyclone cache"
msgstr "사이클론 캐시"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:755 src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:868
#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:939 src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:971
#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1005 src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1039
#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1073 src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1107
#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1141 src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1168
#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1276
msgid "corrupt file: "
msgstr ""

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:758
msgid "wind data file corrupt: "
msgstr "바람 데이터 파일 손상:"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:871
msgid "current data file corrupt: "
msgstr "해류 데이터 파일 손상:"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:905
msgid "Average Current includes only"
msgstr "평균 해류만 포함합니다."

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:906
msgid "months"
msgstr "개월"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:940
msgid "slp file truncated"
msgstr "slp 파일 자름"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:972
msgid "sst file truncated"
msgstr "sst 파일 자름"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1006
msgid "at file truncated"
msgstr "at 파일 자름"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1040
msgid "cld file truncated"
msgstr "cld 파일 자름"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1074
msgid "precip file truncated"
msgstr "Precip 파일 자름"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1108
msgid "relative humidity file truncated"
msgstr "상대 습도 파일 자름"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1142
msgid "lightning file truncated"
msgstr "번개 파일 자름"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1169
msgid "seadepth file truncated"
msgstr "seadepth 파일 자름"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1277
msgid "cyclone data corrupt: "
msgstr "싸이클론 데이터 손상"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1372
msgid "cyclone cache time "
msgstr ""

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1418
msgid "failed to open file: "
msgstr "파일을 열기 실패:"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:1461
msgid "Building Overlay map"
msgstr "합성지도 만들기"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:2267
msgid "Climatology overlay map unsupported unless OpenGL is enabled"
msgstr "OpenGL이 활성화되어 있지 않으면 기후 합성지도가 지원되지 않습니다."

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:2317 src/ClimatologyUI.cpp:634
msgid "N/A"
msgstr "해당 없음"

#: src/ClimatologyOverlayFactory.cpp:2687
msgid "Computer too slow to render cyclones, disabling theater"
msgstr "컴퓨터가 너무 느려서 사이클론을 렌더링할 수 없어 ,극장이 비활성화됨"

#: src/ClimatologyUI.cpp:24
msgid "Month"
msgstr "월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "April"
msgstr "4월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "August"
msgstr "8월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "December"
msgstr "12월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "Febuary"
msgstr "2월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "January"
msgstr "1월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "July"
msgstr "7월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "June"
msgstr "6월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "March"
msgstr "3월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "May"
msgstr "5월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "November"
msgstr "11월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "October"
msgstr "10월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:32
msgid "September"
msgstr "9월"

#: src/ClimatologyUI.cpp:41
msgid "All"
msgstr "모든"

#: src/ClimatologyUI.cpp:57
msgid "Climatology Data"
msgstr "기후 데이터"

#: src/ClimatologyUI.cpp:72
msgid "Speed"
msgstr "속력"

#: src/ClimatologyUI.cpp:76
msgid "Direction"
msgstr "방향"

#: src/ClimatologyUI.cpp:80 src/ClimatologyUI.cpp:525
msgid "Wind"
msgstr "바람"

#: src/ClimatologyUI.cpp:91
msgid "Current"
msgstr "해류"

#: src/ClimatologyUI.cpp:110
msgid "Pressure"
msgstr "기압"

#: src/ClimatologyUI.cpp:118
msgid "Sea Temperature"
msgstr "해수 온도"

#: src/ClimatologyUI.cpp:126
msgid "Air Temperature"
msgstr "대기 온도"

#: src/ClimatologyUI.cpp:134
msgid "Cloud Cover"
msgstr "구름덮힘"

#: src/ClimatologyUI.cpp:142
msgid "Precipitation"
msgstr "강수"

#: src/ClimatologyUI.cpp:150
msgid "Rel Humidity"
msgstr "상대 습도"

#: src/ClimatologyUI.cpp:158
msgid "Lightning"
msgstr "번개"

#: src/ClimatologyUI.cpp:166
msgid "Sea Depth"
msgstr "바다 수심"

#: src/ClimatologyUI.cpp:174 src/ClimatologyUI.cpp:758
msgid "Cyclones"
msgstr "싸이클론"

#: src/ClimatologyUI.cpp:179
msgid "Config"
msgstr "환경설정"

#: src/ClimatologyUI.cpp:291 src/ClimatologyUI.cpp:301
msgid "------------"
msgstr ""

#: src/ClimatologyUI.cpp:297
msgid "Units"
msgstr "단위"

#: src/ClimatologyUI.cpp:307
msgid "Enabled"
msgstr "활성화"

#: src/ClimatologyUI.cpp:319
msgid "OverlayMap"
msgstr "합성지도"

#: src/ClimatologyUI.cpp:322
msgid "Transparency"
msgstr "투명도"

#: src/ClimatologyUI.cpp:329
msgid "Interpolation"
msgstr "보간"

#: src/ClimatologyUI.cpp:340
msgid "Iso Bars"
msgstr "등압선"

#: src/ClimatologyUI.cpp:343 src/ClimatologyUI.cpp:371 src/ClimatologyUI.cpp:439
#: src/ClimatologyUI.cpp:494
msgid "Spacing"
msgstr "간격"

#: src/ClimatologyUI.cpp:350
msgid "Step"
msgstr "단계"

#: src/ClimatologyUI.cpp:354
msgid "Course"
msgstr "Course"

#: src/ClimatologyUI.cpp:354
msgid "Fine"
msgstr "좋음"

#: src/ClimatologyUI.cpp:354
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#: src/ClimatologyUI.cpp:354
msgid "Very Course"
msgstr "Very Course"

#: src/ClimatologyUI.cpp:354
msgid "Very Fine"
msgstr "매우 좋음"

#: src/ClimatologyUI.cpp:368
msgid "Numbers"
msgstr "숫자"

#: src/ClimatologyUI.cpp:392
msgid "Direction Arrows"
msgstr "방향 화살표"

#: src/ClimatologyUI.cpp:399 src/ClimatologyUI.cpp:481
msgid "Enable"
msgstr "활성화"

#: src/ClimatologyUI.cpp:405
msgid "Barbs"
msgstr "미늘"

#: src/ClimatologyUI.cpp:408
msgid "Length"
msgstr "길이"

#: src/ClimatologyUI.cpp:411
msgid "Width"
msgstr "가로"

#: src/ClimatologyUI.cpp:418
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: src/ClimatologyUI.cpp:425 src/ClimatologyUI.cpp:501
msgid "Opacity"
msgstr "불투명도"

#: src/ClimatologyUI.cpp:432 src/ClimatologyUI.cpp:487
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: src/ClimatologyUI.cpp:459
msgid "Standard Displays"
msgstr "표준 표시"

#: src/ClimatologyUI.cpp:468
msgid "Wind Atlas"
msgstr "바람 지도"

#: src/ClimatologyUI.cpp:511
#: c-format
msgid "The wind atlas display shows the percentage of time wind is in each of eight directions as a length of the arrow, or in the case it is over 29% a number is shown.\n\n"
"The barbs indicate wind speed, each barb being 5 knots.\n\n"
"The numbers inside the circle, if blue give percentage of average wind speed as calm (3 knots or less) or in red at least gale force (34 knots and above)."
msgstr "바람 지도 표시는 바람이 8방향 각각에 있는 시간의 백분율을 화살표의 길이로 표시하거나 29%를 초과하는 경우 숫자로 표시됩니다.\n\n"
"미늘은 풍속을 나타내며 각 미늘은 5입니다. 노트.\n\n"
"원 안의 숫자는 파란색이면 평균 풍속의 백분율을 고요함(3노트 이하)으로, 빨간색은 최소 강풍(34노트 이상)으로 표시합니다."

#: src/ClimatologyUI.cpp:538
msgid "Start Date"
msgstr "시작 날짜"

#: src/ClimatologyUI.cpp:547
msgid "End Date"
msgstr "종료 날짜"

#: src/ClimatologyUI.cpp:561
msgid "Display Spanning"
msgstr "Display Spanning"

#: src/ClimatologyUI.cpp:571
msgid "days"
msgstr "일"

#: src/ClimatologyUI.cpp:586
msgid "Min Windspeed"
msgstr "최소 풍속"

#: src/ClimatologyUI.cpp:601
msgid "Max Pressure"
msgstr "최대 풍속"

#: src/ClimatologyUI.cpp:615
msgid "El Nino Period"
msgstr "엘니뇨 기간"

#: src/ClimatologyUI.cpp:622
msgid "El Nino"
msgstr "엘니뇨"

#: src/ClimatologyUI.cpp:626
msgid "La Nina"
msgstr "라니냐"

#: src/ClimatologyUI.cpp:630
msgid "Neutral"
msgstr "중립"

#: src/ClimatologyUI.cpp:644
msgid "Storm Types"
msgstr "폭풍 유형"

#: src/ClimatologyUI.cpp:651
msgid "Tropical"
msgstr "열대"

#: src/ClimatologyUI.cpp:655
msgid "Sub Tropical"
msgstr "아열대"

#: src/ClimatologyUI.cpp:659
msgid "ExtraTropical"
msgstr "온대"

#: src/ClimatologyUI.cpp:663
msgid "Remanent"
msgstr "잔류"

#: src/ClimatologyUI.cpp:673
msgid "Sustained Wind Key (knots)"
msgstr "지속 바람 키 (노트)"

#: src/ClimatologyUI.cpp:681
msgid "20"
msgstr ""

#: src/ClimatologyUI.cpp:688
msgid "40"
msgstr ""

#: src/ClimatologyUI.cpp:695
msgid "60"
msgstr ""

#: src/ClimatologyUI.cpp:702
msgid "80"
msgstr ""

#: src/ClimatologyUI.cpp:709
msgid "100"
msgstr ""

#: src/ClimatologyUI.cpp:716
msgid "120"
msgstr ""

#: src/ClimatologyUI.cpp:723
msgid "140"
msgstr ""

#: src/ClimatologyUI.cpp:730
msgid "160"
msgstr ""

#: src/ClimatologyUI.cpp:737
msgid "200"
msgstr ""

#: src/ClimatologyUI.cpp:750
msgid "Direction arrows are spaced every 6 hours on storm track"
msgstr "방향 화살표는 폭풍우 트랙에서 6시간 간격으로 배치됩니다."

#: src/ClimatologyUI.cpp:773
msgid "Climatology Plugin Version"
msgstr "기후 플러그인 버전"

#: src/ClimatologyUI.cpp:781
msgid "Climatology Data Directory"
msgstr "기후 데이터 디렉토리"

#: src/ClimatologyUI.cpp:798
msgid "About"
msgstr "소개"

#: src/ClimatologyUI.cpp:808
msgid "About Author"
msgstr "만든이 소개"

#: src/ClimatologyUI.cpp:811
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/IsoBarMap.cpp:355
msgid "Building Isobar Map"
msgstr "등압선 지도 만들기"

